學生$8099買macbook air係咪好抵？

難得apple減價 有d想屌

買surface go啦。

MBA 翻新賣緊 $6800

Okay啦
真心好用

舊電耐用過其他laptop
Cum跌
算順

13 MacBook Air 用家，長期使用

少上硬件台
MBA = Macbook Air?
邊到有得睇

你用緊舊版定2018版先

128GB ssd不了

舊版咋

聽落都有d少
但我主要都係文書野 番學用
最多都係down少少software

8099算係咁

畀我會要其他

學生等下大學NOP 到時再平

apple 啲野永遠唔抵

有就買新

我會等多陣 就快出新機 唔急就睇定啲先
急就mba 想效能好一倍就mbp 13

樓主要部電腦黎做咩先
拎唔拎出街？
會唔會想寫字？
要寫程式？
定普通文書？

駁唔到

你講有咩先？

唔急架 係見個價低左所以心郁郁
聽講新機會轉番剪刀式keyboard?

好少拎出街 係exam period會拎出去溫書
同埋係學校會拎黎拎去
寫字=真係寫字？
寫程式我諗遲d會 讀information system 但唔高要求
eg run下sql咁喳

鐘意咪買 macbook從來有冇抵唔抵
上一部macbook用左7年都未壞

拎番campus威就十分抵屌
不過128GB Y系cpu 就真係要考慮下

我係14 MBA，128 ssd真係太少
所以之後外置左1tb harddisk放A片
不過當年話哂係屋企人比錢無買到咁貴，話哂只係讀書用
依家起碼MBP

好似個mac os都用左30GB?
對我黎講夠啦 唔點擺相唔down a片
唔夠再買hd啦

8千蚊呢個價分分鐘買到
用I7-8550u 既Acer ultrabook

要外觀&性能既 Asus zenbook
又靚又細部又輕過你macbook air

128g 你連工作用 software都唔夠位裝 至少500G 有D位淨返好D

起碼256GB啦, 今時今日iphone 都512GB, 你電腦128GB, 我驚你做多2個project 已經唔夠位

慳嗰千幾買1T samsung T5 慢慢玩都得啦

用Mackbook 都係想型, 你吊住舊野點型?
同埋你裝apps 都裝係外置SSD?

依家買翻新機Air最抵

用緊12mba，一直想佢壞，換過部

樓主學生裝幾多app? 1T裝相裝片都夠用啦

同埋MBP MBA都只有USBC 用mouse 用咩野都要吊住舊dongle 架啦

藍芽mouse

無magsafe,butterfly keyboard 重係度，下年先換

利申:用緊2012 mba

我notebook唔會外插mouse既

身邊啲人大部分mbp，air已經威唔起

唔打機唔剪片 普通做功課睇下電影
14年用到而家 換過一次電 仲好健康

由我大學用到出黎做野 都用緊同一本MBA

利申:MBA 2014

128G, 裝埋軟件就無乜位淨，之後你諗下要花幾多時間將D file 抄來抄去，本身部機又唔係快，個keyboard又唔好打。

除非輕果少少對你好重要啦，不過你拎得出街做野，都係想有productivity姐，拎出黎一抽dongle咁都好唔方便喎。

鐘意個樣或者一定要macos就無計啦。

MacbookPro 2011
用咗七年半先死，人生中買過最抵嘅電子產品

買舊版2手is ok

搞到有d想買256
我可能等到10月出新機就會買！
apple care我一年後再諗下買唔買

正
有機會會執少少相 但都唔大影響啦

夠用

因為我宜家用緊果部打機notebook太重..成2.3 kg
但發覺自己根本唔會用果部打機
所以先想換
聽完巴打講有d想買256

咁就岩啦 遲d grad左出黎做野仲可以用

你講2018前果個舊版？
我唔鍾意舊版個樣呀

同埋我係買都買翻新機 2手好似唔穩陣

我而家再換電腦都會考慮返macbook系列
但冇曬type a我覺得太麻煩 所以而家仲用緊14

係好撚抵，你快撚柒啲買啦

Mac 真心抵玩
我呢部2013 mbpr 仲玩到依家⋯
等到十月可以換機了
預15k -18k

真係好抵

真係唔好買牙石
就係俾佢zenbook個外表吸引到
唔聽呢度巴打既勸告
結果買左1年已經有野壞
-就咁閂埋個蓋耐少少 再打返開已經無反應
-有時開唔到機
-粒電倒水

岩岩買返黎用就覺得okay既 無巴打屌到咁差
點知用咗一年就黎料
早知嗰陣洗多少少買macbook

雷蛇都係
娶妻求淑女，巴打唔好俾美色迷惑

yes..要買adapter

128gb垃圾u垃圾keyboard 咁都想買

xps 13
唔好揀其他啦

大學應該會有notebook ownership programme架喎，
我嗰時買有adaptor送
仲有得選Bluetooth mouse+keyboard OR printer
不過隻mouse我日日掉喺背囊，都冇乜拎出嚟用，macbook touchpad根本超越Windows機五年技術，勁準勁順手

正常腦場
256ssd +1TB HDD雙硬碟
D機4千蚊已有

如果長用，不如買最平嗰部pro 13”啦，air得雙核心，我驚用多兩三年，複雜d嘅網都lag。
pro有四核心，跟大學買我估9000內

如果你唔裝windows咪夠用囉，如果唔係就死得，分左d space出去，兩邊都唔夠洗

你指base model mbp 2019 + 256gb ? 定都係買128 gb

pro 13” 2019 128GB教育價9599，所以覺得大學價會9000內。
至於256GB我估都九千中～尾。

個個人用法唔同，我會bootcamp裝windows又裝game又有project寫game，512都唔夠

呢部好評太多
8字頭nop / refurb 可直屌
除非佢10 月尾出部arm macbook

講襟用一定係apple
講維修都係

用住MBA等Arm Macbook

其實諗諗都知唔太樂觀 係就一早推左出黎
始終要幾年先上到去呢家ipad pro 個種震撼
Support 又唔多
等幾年差唔多啦

美國學生價送緊beats..

美國學生有自由tim
從來美國d amazon bestbuy 都減好多價 又free national shipping.
Hk ? 食屎啦

華碩D打手好勁。

早兩年又係買左中伏，上連登貼埋維修單，比成班狗咬。

最好笑有隻狗話自己全家用華碩無壞過，但又超熟維修程序

果時我日日打上去佢CS到屌，屌左成個月先退到錢

高登先岩，連登少D商業打手

而家轉咗做AppleCare+ 60日內要加

之後用Linux
反正樓主讀IT，以為大把機會掂Linux

arm macbook?
佢既定位係mbp以上？

佢哋冇院校notebook programme，送beats呢d我就用唔着

巴打認為NOP 係咪真係劣質少少既貨？
大家都知電腦生產一定有優良分別
咁其實有無證明NOP 一定係劣d？

macbook air or 之下。
唔信頭兩代會好用

我估2020會有
但一定好撚貴又少support
所以都係用住MBA等2021/22年

你頭號die hard fans 用咩都得啦

唔知，但一樣係apple保養，我覺得冇咩驚。

利申冇買apple care，但keyboard同screen coating repair搞到我兩年半後換晒mon、keyboard同機身

on9仔先會用apple啲電腦，懶係高檔咁，打腫臉充胖子

唔係㗎
我等12” update+減價等咗幾年
點知等到佢成條line收皮都等唔到

好L重又bulky 俾多少少買Macbook Pro 好過

比你登死左

Samsung Notebook 9 (2018年版)
有Touch
有筆
第8代 i5 8250U
8GB LRDDR4 RAM
128GB SSD
輕身、可以反Mon
$7,399 (腦場買)

利申1：無thunderbolt, 但有type C(可以用嚟充電 雖然慢啲啲）
利申2：用iPhone 7 Plus, 但睇唔出有咩理由要用MBA

16年個陣最平6千頭就有部MBA (大學生價, 128GB storage)
乜原來依家最平都要8千

個人覺得值得買2014件用學生優惠買咗部mac機，部機而家都仲用緊同埋幾順

真係好順嘅 因為lag就會彈app買左5年開機一樣咁快 係裝多左野先冇新機咁快 但都keep到個速度
當文書機咁用嘅話 裝左office同PS就差唔多玩完128GB架啦 Apple野係要長期課金的 即係iCloud

銀色果部唔靚仔呀
想買宜家新版

買128gb 邊夠用

另外佢一日唔fix keyboard ，你班用家注定都要重課，一係就加埋apple care

咁咪照去馬
spec就肯定唔抵 不過apple D notebook個樣係其他brand代替唔到

另外個個話128GB唔夠應該係只用一部電腦
我另外有desktop 所以覺得128GB都夠

搭單問 如果讀design買邊部好 電腦白痴

air不了

128GB

我部 iPhone 都256啦

利申用緊mbp，堅好用

design啲咩先
要畫3D就一定要上15inch pro
只畫平面+動畫最好就15inch pro 唔得就13 inch pro都得
只畫畫 唔做animation 唔做3d 就 air

記得最少升到16gb ram 如果唔係你會crash到仆街

嚟緊今年都諗住用大學plan買

新版mbp 好好多喎

請教ching 新舊mbp 13" 有冇大分別

呢新refurb $17k 好似好抵？

我mbp用左9年，仲用緊

多數畫圖 有時可能整下片 係咪air就够用?

18年13吋嚟？

Yes 18年，但睇落同2019 冇乜分別

夠呀屌你老母 字都唔識多隻

整片就咪柒用air 啦 rendering ren到下世

不過又傳緊下年會放棄蝶式keyboard，所以都幾難揀

ok呀
平過正常1～2K

文書機大把window notebook 仲平，個spec 一樣，你買mac 係為咩先，巴打major 咩科

其實係 唔急咪等埋下一年轉form factor

256/ 512 gb 啦最少都 128一定唔夠用 除非買cloud storage

認真 mba好好用用左6年都未壞 不過後悔只買128gb

你剪埋片就15 inches pro 啦，air 個spec唔夠用，有同學用air 整動畫剪片lag 到喊

我一路以為教育價同大學NOP個價一樣

Apple 野真心耐用，我部mbp 12年用到依家仲用緊，係舊電就收皮，都考慮緊換電繼續用。

除非你真係超接受唔到呢款keyboard嘅手感啦，
如果唔係apple包你五年維修，一換就連機身換，有咩唔好

$728一年？我諗諗先

出新機都係出16 吋
mba 同mbp 都update咗 要等就等到下年

呢個理由就好好多，pro可能會唔同樣，散熱可能好d，mon又可能窄邊框d

從來唔明d人整係做文書野
買部Macbook返黎做咩
尤其MacBook air
配置廢到喊
純粹文書野既話
Window好好多

利申：MacBook pro用家
唔係剪片錄音既話
寧願用返window機
我用mac機純粹因為window無logic pro

文書嘢都係Mac好啲喎
個OS寫得好
文書嘢都順啲

利申：MacBook Pro + MacBook Air + XPS13

BBA (IS)
我貪佢夠輕夠靚同埋個牌子喳 同埋都預左會長用

咩呀 網上傳10月會有發佈會
所以我諗住到時先買會平d喳

情況同你一樣 128都夠用 software有office Spotify個啲但無PS 買隻Samsung T5 過資料好快又平啲 Apple升SSD好唔低 有咩唔用咪搬落desktop

其實MBP/A 真係On9，如果係M.2+有得換SSD，再戰5年都仲得，但佢全部焊死晒

聽完咁多位巴打講都驚既 穩陣d 256啦
for我裝埋window同埋第時做野都可能要

開箱？邊到有

宜家一路都有得買
但我想等下睇下發佈會完左
個價會唔會平d

nop好多時都係八月中開始，但nop得預訂，唔會有現貨俾你，可能要等幾個禮拜

不過拎岀拎入同續航能力黎講，mac 真係好過pc 好多，如果返學多同學用mac，買mac 啦，airdrop 啲doc 都方便好多

如果裝window 最好512.....
256都太炆水

巴打可以慳啲錢唔升ssd，買個外置hd，window 裝係外置到，同埋部機淨係裝app，其他嘢放哂係hd，比部機可以run 快啲

等多陣唔緊要既
屌咁我應該nop買定等到10月發佈會先買呢

MacBook Pro 2011
換過底版加左ram改埋ssd
七年貨最後電池發漲收左皮
但收皮前都好順
其實抵玩
不過宜家郁啲都萬中先買到

yes..我成日係campus用手拎住2.3 kg.. 舉啞鈴咩

同埋mba可以用埋airpod方便d 唔洗插線

1.6GHz boost完都係得3.6Ghz
仲要賣成8099 apple除左貴係個名之後
有咩值呢個價

想問下如果想打下機 應該係咪xps13最好 唔好用mac

Same here

3.6好夠喎
真心我都覺得幾貴
但對我呢d文書用就夠晒

同埋另一賣點就係續航力
我果部spec算中上 搞到大半日就要差一次 好on9

我都用緊
窄邊夠細部

仲緊用2012版mbp 15'retina

因為windows機好易壞+慢
我用緊部thinkpad
每次更新完都有野壞/慢左
一d都唔耐用

唔急既等埋啦

有保養
會換左新一代zenbook 比我
Total 4年保 我用左兩年就壞display

你係連登問mac

但唔知nop平得多d定10月減得多d

唔係就黎更新咩
等多幾個月買新啦

我都未過保
想知巴打點樣屌到佢地成部換過新既俾你？

點解既？有d software淨係行到windows?
巴打你都係IS?

我想諗緊買唔買好 平時用量唔大 覺得128應該夠

我又無同感
以前我都有部lenovo
都用左5、6年
後期無再拎公司野返屋企做就掉左部機了
十幾年前個d window機就真係好易壞啦

3.6做文書夠呀
但我覺得睇定啲先好喎
8千幾咁嘅料真係唔太討好
況且目標係做文書 買部用黎剪片之類嘅電腦好似有啲哂

利申: 9up

係呀你行入apple store全部都係19版架啦
網上面話apple登記左7樣新產品 全部都係macbook
所以我估發佈會會出新mb

你可以上網search你果間大轉有冇notebook ownership program呀
同埋到時su應該都會sd email提晒咁多個學生

邊科唔多人用mac

Hp ultrabook quality 其實唔錯 除咗散熱麻麻地 同埋有少少重

用咗四年都未壞 都幾喜出望外

Hardware 就一定唔抵㗎啦，但係拎出街順眼啲

Same除左重同電都冇缺點

想輕可以考慮lg gram

既然諗得MB 就唔好諗性價比啦
要抵屌就用返Win

BTW 我覺得而家嘅MBA 唔抵買（除非好想要金色）
MBP 13 低配抵啲 重量價錢又唔差太多
唯一concern 係低配13吋嘅散熱唔知點樣
最好等吓review先

但又要加錢買apple care

唔係呀，apple認左butterfly switch keyboard易壞，全部都免費包五年

咁好咁ok wor

係keyboard咋，壞其他嘢唔包。
同埋好似淨係會幫你換一次(加幾十日保證)？

講到真係咁易壞嘅話真係有啲驚

唔係有d係好小

果陣讀讀下大學已經同自己講
買野一定唔好買最cheap果款

所以聽完咁多位巴打講
我都決定256GB了

記得當時都係買8899

一樣用緊mbp 2011 上年換左ssd 同電池 可以再戰幾年

128gb 可以放到乜野？
我有部128gb macbook air 簡直係垃圾

睇下YouTube 同做下文書野
down多少少野都滿

仲用到咩

用到 平時ps 執圖有啲lag
同會發熱 睇片做下文書野就正正常常
見到佢更新左mbp 都有啲心動想換

Nop 有無得customize ssd, ram 8gb 唔夠，要加到16gb

Mbp 2010 換左ssd, 前排壞左wireless, 用wifi 手指頂住，諗住頂到壞先買，文書仲okay，係video conference resource 食得勁，感覺慢

256只係正常夠用

Mba2011戰左4年換左mbp2015

iMac2012運作正常

其實apple 啲機算係咁
用到4至5年 已經當自己賺左

以前既mba真係賣性價比架喎
以前就抵
輕薄，又跟得貼win機既spec

依家，平一半價錢買到8250u 4核

以前後面個logo 仲有燈
有幾多人為咗 個logo 買機

咁以前平嗰陣夠死攬4代CPU 720p粒粒mon啦

當時拎去對比同級咪又係貴

呢個真
2015年仲用粒粒mon已經俾人屌到飛天
仲要之後嗰4年都冇減過價

2011年既8千蚊已經好撚多

你睇返2011年d 樓價就知物價大約係點
個時食個lunch 先20蚊....

其實果部除左個mon 都冇咩問題，宜家果啲sd 卡位都冇，充電個位又退步晒，將以前部mba個mon 變番retina應該會無敵。

舊MBA問題係mon又唔up
邊又唔修
U又唔換
但個價企硬足四年
根本係Apple冇心做

得128ssd...
電話依家都256啦

要靚仔買 dell xps, Hp spectre
好過啦

買Surface Pro/Book都ok

佢會有幾隻preset，唔覺有customise。
有16GB版都唔奇

其實用以前既macbook同而家比係無意思以前係咁易都用到五六年都未壞，而家既macbook用一年就要拎去整

低配電子垃圾 散熱廢 寧願加多少少重好

唔撚係掛 我仲見到巴打留言話舊版用幾年唔壞
搞到有d想買tim

咁你都信 幾撚多換完翻新機 話冇壞到

不過換翻新機我ok既

啱啱買咗部 MacBook Pro 2018 13 Refurb i5+8+256 $11899，純粹用吓 Office 同 Media Consumption，睇中 Pro 個 Mon 同 Speaker 靚過 Air，星期五攞機

買air一定後悔
最低配起碼pro 16gb ram 256ssd

我同意架，16gb 256ssd 真係最低，Apple 仲剩8gb, 128ssd 來搵錢⋯

如果買2019 macbook pro入門版，想改加16gb ram，係唔係walkin 唔會有？

我覺得如果齋文書8gb 都可以既
但128ssd 真係狗也不屌

同埋我想問如果想要速成碼keyboard ，應該要注音定拼音？

佢地都算平

$8099 有一半係個LOGO到

豐澤可以平過apple store?

支那仔

咁我又唔知😅我個日行過又真係比佢呢個價錢吸引買左

我用舊版又無後悔 因為一來2015 Macbook Pro有機會會甩Coating
二來個mon低解像度慳電d，我長用 (亦都可以話壞處)
三來舊版可以換SSD我由256換左1TB

舊版緊係啦

呢個2018版來的

咁我更係知

Ching 你依間豐澤係邊度
仲有macbook air 2017版買 256GB
都幾值啊 啊計個mon既話

佢應該全線做，我行沙田同德福都見到有

仲i5不了

Apple refurbished store 2018 mba賣緊6999

係$6799
要最平而128夠用嘅話可以即衝

我都想沖
但唔想因爲個keyboard成日壞要成日拎返呀婆士多整

Keyboard呢樣嘢就買邊部MacBook都死
所以我已經唔當係一件事

做乜負評我？唔抵得我有新機玩玩？

我都係換咗SSD, 加咗ram。如果唔係有啲重唔方便拎去學校，都唔會換成mbp 2014。

壞左個部laptop 維修唔到 （eg 壞display)

就比部原價位既laptop 比你（全新）

呢個價真心幾好，算係咁，apple機最重要係買個續航力啫

電cum，就咁睇spec睇唔到的。

Apple重要嘅係個OS同埋software

咁唔好買mac

點解咁多人負評

真心唔明點解啲人咁中意用MacBook（真係拎黎做剪片，有特殊需求除外）
其他而家啲人都用緊windows 系統去辦工
好似一啲要share ge file咁
冇windows 系統真心唔掂
開唔到野都算
即使你裝左啲Microsoft 軟件入去MacBook 到
啲功能同埋方便程度上都冇直接用Windows 機好
而且買軟件又係貴
不如直接windows 算

air垃圾黎 買黎一定後悔

macbook裝完window你d觀點就唔成立

我係話就算裝左Microsoft 嘅軟件，功能上都唔及本身係Windows 嘅機咁好，因為Microsoft 嘅軟件本身係for Windows system

知就唔算平啦

$7999 8/128GB只能夠話係番番去舊時MBA嗰個價
但整體算唔上平

會唔會出返銀色128GB

請問大師
我呢個comment 何以見得 係支那仔？
用語？
品牌？

支那人用開支那嘢，緊係唔擔心俾人監視

Acer Asus都係支那野

敢問一下 閣下家中modem 用邊間廠？

macbook

即係屋企無用wifi?

有無幫襯HKT/HKBN/Cable/smarttone既家居寬頻?

我用緊hkt,冇用華為rourer

做得好

岩先我怕有人用人仔台，手機成堆紅底apps ，成日上taobao

再話人用台灣起家既Asus Acer為 「支那野 」draw人attention

巴打係呢到講就算啦 早幾日你所講既恐怕得罪埋係Amazon 買msi/ asus等牌子 laptop 既巴打

呢兩間唔係台灣野咩

msi係台灣嚟，你好撚濛豬

唔嬲唔用支那嘢，冇嘢安全

Acer Asus 原來係中資黎
MSI先係台資
Sorry 大師